{
    "question": "Apa arti lambang ASEAN",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Arti lambang ASEAN:\n</p><ol><li><strong>Warna-warna lambang</strong> yaitu biru, merah, putih dan kuning, mewakili warna-warna utama dari lambang negara semua negara anggota ASEAN.\n</li><li><strong>Warna biru </strong>mewakili perdamaian dan stabilitas\n</li><li><strong>Warna merah</strong> menggambarkan keberanian dan dinamisme\n</li><li><strong>Warna putih</strong> menunjukkan kemurnian \u00a0\n</li><li><strong>Warna kuning</strong> melambangkan kemakmuran.\n</li><li><strong>Sepuluh batang padi</strong> terikat di pusat mewakili negara-negara anggota ASEAN, yang diikat bersama dalam persahabatan dan solidaritas.\n</li><li><strong>Lingkaran </strong>tersebut melambangkan kesatuan ASEAN. \u00a0</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>: \u00a0\n</p><p>ASEAN adalah kerjasama regional negara-negara di Asia Tenggara. Salah satu simbol ASEAN adalah lambangnya.\n</p><p>Lambang ASEAN berupa sepuluh ikatan batang padi berwarna kuning emas, pada dasar berwarna merah, yang dikelilingi lingkaran biru dan putih, dengan tulisan ASEAN berwarna biru di bagian bawah.\n</p><p>Lambang ASEAN mewakili ASEAN yang stabil, damai, bersatu, dan dinamis.\n</p><p>Awalnya, hanya terdapat 6 batang padi pada lambang ASEAN, yang mewakili lima negara pendiri ASEAN (Indonesia, Malaysia, Filipina, Singapura, Thailand) dan Brunaei yang bergabung berikutnya.\n</p><p>Namun seiring dengan perkembangan, negara lain di Asia tenggara, yaitu Kamboja, Vietnam, Myanmar dan Laos juga bergabung, dan menjadikan 10 batang padi yang mewakili 10 negara anggota ASEAN\n</p><p><strong>Pelajari Lebih Lanjut \u00a0</strong></p><p>Negara terkecil di Asia Tenggara adalah\u2026\n</p><p>brainly.co.id/tugas/12563283\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 12.9.5\n</strong></p><p><strong>Kelas: XII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: PPKN \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 5 - Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Lambang ASEAN\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "uud-1945-sebagai-konstitusi-negara-kesatuan-republik-indonesia-di-275",
            "question": "UUD 1945 sebagai konstitusi Negara Kesatuan Republik Indonesia ditetapkan sebagai sumber hukum dan tata urutan perundang-undangan Republik Indonesia melalui...    a. UU No. 30/2003\r\nb. Tap. MPR No. III/MPR/2000\r\nc. PP No. 10/2000\r\nd. UU No. 23/2003\r\ne. UU No. 22/1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tap. MPR No. III/MPR/2000 (maaf jika salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-aspek-hukum-723",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Aspek Hukum ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keseluruhan peraturan hidup yang bersifat memaksa untuk melindungi kepentingan manusia di dalam masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pancasila-sebagai-dasar-negara-akan-lebih-tampak-perwujudannya-di-602",
            "question": "Pancasila sebagai dasar negara akan lebih tampak perwujudannya di dalam suatu negara melalui bentuk    a. peraturan perundang undangan\r\nb. sistem sosial dan budaya masyarakat\r\nc. sistem politik dan ketatanegaraan\r\nd. sikap dan perilaku anggota masyarakat\r\ne. kehidupan sehari hari masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A.peraturan peerundang-undangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d.sikap dan prilaku anggota masyarakat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-adanya-perwakilan-diplomatik-496",
            "question": "Jelaskan landasan hukum adanya perwakilan diplomatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut Kepres Nomor 108 Tahun 2003 Tentang Organisasi Perwakilan Republik Indonesia di Luar Negeri , perwakilan diplomatik adalah kedutaan besar Republik Indonesia dan perutusan tetap Republik Indonesia yang melakukan kegiatan diplomatik di seluruh wilayah negara penerima dan/atau pada organisasi internasional untuk mewakili dan memperjuangkan kepentingan bangsa,\u00a0negara dan pemerintah Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-hubungan-struktual-dan-penjabat-fungsional-pemerintah-pusa-638",
            "question": "Tujuan hubungan struktual dan penjabat fungsional pemerintah pusat dan daerah menurut uud 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0tujuan memperkokoh kesatuan dan persatuan nasional serta stabilitas politik dalam negeri yang dilandasi oleh semangat dan nilai-nilai Pancasila dan UUD 1945 melalui pengembangan sistem politik yang demokratis dan berkedaulatan rakyat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-nkri-795",
            "question": "Apa kepanjangan dari NKRI ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara Kesatuan Republik Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-pers-sebagai-saluran-program-pemerintah-dan-kebi-581",
            "question": "Jelaskan peranan pers sebagai saluran program pemerintah dan kebijakan publik kepada masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berfunsi sebagai social responsibility (pertanggung jawaban pemerintah trhdp rakyat)<br>Perannya juga untuk mensosialisasikan program program peerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pencetus-politik-luar-negeri-indonesia-660",
            "question": "Siapa pencetus politik luar negeri Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pencetus politik luar negeri indonesia=Ir.soekarno<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pencetusnya\u00a0Drs. Moh Hatta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dengan-singkat-6-macam-hak-asasi-manusia-ya-628",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dengan singkat 6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45</strong></p><p>Berikut adalah 6 macam HAM yang dimana akan mendapatkan perlindungan dan pelayanan dalam UUD 1945</p><p><strong>1. Hak Asasi Pribadi</strong></p><p>Sebuah hak asasi yan dimana memiliki hubungan dengan sebuah kehidupan pribadi dari setiap manusia yang ada di Bumi. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk melakukan sebuah tindakan seperti bergerak, berpergian, dan berpindah dari satu tempat ke tempat lainnya.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk memberikan sebuah pendapatnya dan juga untuk menyatakan sebuah pendapat kepada orang lain.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam melakukan sebuah kegiatan aktif dalam kegiatan organisasi dan juga perkumpulan.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam kegiatan untuk memilih, memeluk dan menjalankan sebuah agama yang dimana disesuaikan dengan kepercayaan masing-masing</p><p><strong>2. Hak Asasi Politik</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan yang disesuaikan dengan bentuk kehidupan politik yang dimana seperti untuk bergabung dalam sebuah pemerintahan, memilih dan dipilih. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memilih dan dipilih</p><p>- Hak untuk ikut serta dalam sebuah bentuk pemerintahan.</p><p><strong>3. Hak Asasi Hukum</strong></p><p>Hak asasi hukum adalh sebuah kegiatan yang dimana memiiki sebuah kedudukan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan juga pemerintahan. Kemudian, hak ini memiliki sebuah keterkaitan dengan berbagaimacam kehidupan dari hukum dan juga pemerintahan. Contoh :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perlakuan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan pemerintahan.</p><p><strong>4. Hak Asasi Ekonomi</strong></p><p>Hak asasi ekonomi adalah sebuah hak asasi yang dimana berhubungan dengan kegiatan perekonomian. Seperti :</p><p>- Hak untuk melakukan kegiatan transaksi baik itu jual maupun beli.</p><p>- Hak untuk meningkatkan sebuah kualitas dari kehidupan.</p><p><strong>5. Hak Asasi Peradilan</strong></p><p>Sebuah hak yang dimana untuk diperilakukan secara sama di dalam sebuah bentuk peradilan.. Contohnya :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perilaku yang adil dalam sebuah hukum.</p><p>- Hak unutk mendapatkan sebuah bentuk dari pembelaan hukum di pengadilan.</p><p><strong>6. Hak Asasi Sosial Budaya</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan degan bentuk dari kehidupan bermasyarakat. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah bentuk pengajaran.</p><p>- Hak untuk mengerjakan kegiatan yang berhubungan dengan hobi.</p><p>- Hak untuk melakukan penentuan terhadap pendidikan.</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Hak asasi pemberian dari https://brainly.co.id/tugas/9882347</p><p>- Hak asasi yang diatur dalam UUD 1945 amandemen ke-4 https://brainly.co.id/tugas/9490208</p><p>- Hak asasi untuk ikut serta dalam pemerintahan termasuk hak asasi dalam bidang https://brainly.co.id/tugas/9487659</p><p>Kelas : 11\n</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : Hak Asasi\n</p><p>Kata Kunci : Hak, Asasi, Politik, Sosial, Ekonomi, Hukum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}